{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị xước móng rô", "question": "Chào bác sĩ ạ!Con cháu được 5 tháng bị xước móng rô ạ. Vậy cho cháu hỏi bé có bị thiếu chất gì và khắc phục như thế nào ạ. Cháu cảm ơn", "answer": "Em Thương thân mến,,Con em bị xước móng rô, có thể bé bị thiếu máu dinh dưỡng hay còn gọi thiếu máu, thiếu sắt nên đưa trẻ đi khám sớm để điều trị kịp thời. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-xuoc-mong-ro/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng", "question": "Bác sĩ tư vấn giúp em ạ, em sinh non bé gái ở tuần 36 bé đc 2kg6, về nhà 10 ngày thì bé bị tụt cân xuống còn 2kg3, đầy tháng bé đc 3kg2, và hiện h đc 2 tháng bé lên đc 4kg1, dạo gần đây bé bú ít hơn 1 lần bú chỉ đc 50ml có khi còn ít hơn (sữa em vắt ra cho bé bú), ban ngày khi đang ngủ thì tự dưng khóc to lên, ban đêm thì ngủ bình thường vậy là bé bị gì ạ, với lại 2 tháng mà bé em có 4kg1 nhìn beo lắm, em sợ sữa mẹ nóng nên con không nở, nhờ bác sĩ tư vấn giúp em và cho em xin tên vài loại sữa phù hợp với bé nhà em ạ", "answer": "Chào em Quyên,,Con em sanh non, 2 tháng tăng 1600g, như vậy là sữa em rất tốt, nên em yên tâm và tiếp tục duy trì nuôi con bằng sữa mẹ nhé! Bé sanh non nên sức đề kháng yếu, hệ tiêu hóa cũng kém hơn so với trẻ đủ tháng. Vì thế sữa mẹ là nguồn thức ăn dinh dưỡng nhất, hợp sinh lý nhất, vừa tiện lợi, vừa ngon-bổ-rẻ và không có 1 loại sữa công thức nào thay thế được.,Em yên tâm và tiếp tục duy trì sữa mẹ nhé!,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-32033/"}
{"title": "Hỏi đáp: Con hay bị ị són nhiều lần trong ngày", "question": "Chào bác sĩ, con em được 23 ngày tuổi, sinh được 3,5kg, lúc nửa tháng thì được 4,5kg. Bé vừa bú mẹ vừa uống sữa công thức vì em không đủ sữa cho bé. Gần đây bé nhà em hay bị ị són ra ngoài rất nhiều lần, mỗi lần ị giống như là đi tè vậy, chỉ thấm ra tả,em không biết bé bị làm sao, em cũng chưa đưa bé đi khám, mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em cám ơn nhiều!", "answer": "Thanh Tuyền mến,,Em bé tháng đầu tiên sẽ bú 7-8 lần/ngày, mỗi lần sau khi bú bé thường hay đi cầu là bình thường. Nếu bé bú và ngủ tốt như trên là em yên tâm. Em nhớ phơi nắng mỗi sáng lúc mặt trời vừa mọc, mỗi ngày ít nhất 20-30 phút để da tiếp xúc với ánh sáng mặt trời là nguồn vitamin D từ thiên nhiên là tốt nhất. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/con-hay-bi-i-son-nhieu-lan-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh hay đi ngoài, thở mạnh và nhác bú", "question": "Chào bác sĩ, em ở Hà tĩnh bác cho em hỏi. Bé nhà em được 2 tháng 22 ngày khi sinh được 3 kg đến nay 6kg bé bua sữa mẹ hoàn toàn. Mấy hòm nay bé toàn đi ngoài và mổi lần đi ngoài bé toàn rặn cho đỏ mặt rất mệt, bé đi một lần được rất ít mà một ngày đi khoảng gần chục lần. Bé thở mạnh như kho miệng và lười bú hơn trước. Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em cảm ơn", "answer": "Chào em,,Con em được bú sữa mẹ hoàn toàn lên cân như trên là quá tốt nên em tiếp tục duy trì nhé! Em bé cũng giống như người lớn, mỗi lần đi cầu thì nhu động ruột sẽ tăng để đẩy phân xuống, khi nhu động ruột tăng thì sẽ có cảm giác đau bụng. Nếu muốn giảm đau bụng, thì phải rặn để tống phân ra nhanh, đó là cơ chế bình thường. Sau khi đi xong bé sẽ khỏe và hết đau bụng vì thế em yên tâm nhé! ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-hay-di-ngoai-tho-manh-va-nhac-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ biếng ăn", "question": "Kính gửi bác sĩCon em sinh 37 tuần 2 ngày. Lúc sinh cháu cân nặng 2,3 kg. Hiện nay 4 tháng 22 ngày cháu được 6,2 kg . Trong tháng đầu tiên sau sinh bác sĩ đã kê thuốc Aquadetrim ngày 2 giọt dự phòng thiêu canxi. Sau 3 tháng cháu bị rụng tóc bác sĩ nói tăng liều 4 giọt/ ngày. Từ tháng thứ 4 cháu biếng bú bình chỉ đòi bú mẹ. Em rất ít sữa nên cháu bú sữa công thức là chính. Khi thức đến cữ ăn cháu đói nhưng không chịu bú bình mà ti mẹ thì chịu nhưng tiếc là em rất ít sữa. Em chỉ có thể cho cháu bú bình khi cháu gà gà ngủ. Trước cháu chiu ti bình lẫn ti mẹ. Bác sĩ tư vấn giúp em uống Aquadetrim liều 4 giọt như vậy có quá cao không ? Nguyên nhân bé biếng bú có phải do uống Aquadetrim? Có cần dung thuốc và uống liều như thế nào? Làm sao để cải thiện tình trạng biếng bú của bé? Ngoài Aquadetrim có thuốc khác nào không?Xin cảm ơn.", "answer": "Chào em,,Con em hiện đang phát triển rất tốt về cân nặng. Như vậy con đã nhận đủ năng lượng từ sữa và chuyển hóa hấp thu của trẻ tốt nên kết quả tăng cân tốt trong thời gian qua. Em bé có những ngày khó chịu trong cơ thể nên trẻ bú sẽ giảm vài ngày. Em cũng đừng quá lo lắng, vì trẻ càng lớn, trẻ ham chơi và mỗi lần chuyển từ giai đoạn lật, mọc răng, bò, trườn sẽ có giai đoạn biếng ăn trong thời gian ngắn.,Thuốc Aquadetrim BS đã tăng liều là phù hợp và không làm cho trẻ biếng ăn. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,, ,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bieng-an-31973/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị còi xương", "question": "Chào bác sĩ!Cho cháu hỏi bé nhà cháu lúc sinh cân nặng 2,4kg. Giờ 6 tháng rồi cân nặng được có 6,2kg. Bé có biểu hiện bị rụng tóc hình vành khăn, đêm ngủ ra mồ hôi trộm, thế có phải bị còi xương không thưa bác sĩ. Nếu còi xương thì nên bổ sung canxi thế nào ạ. Cho cháu hỏi thêm là bé có thể uống colosmax q10 và biovital được không ạ? Uống có tốt không ạ. Cháu xin cảm ơn bác sĩ?", "answer": "Chào chị Ngân,Colosmax q10 là một loại thực phẩm chức năng thành phần chứa sữa non, các acid amin, vitamin và khoáng chất  giúp bổ sung vì chất dinh dưỡng cho trẻ nhỏ, kích thích trẻ ăn ngon, hấp thụ tốt, tiêu hóa nhanh, tăng cường sức đề kháng nhằm phục hồi và phát triển sức khỏe, tăng sự nhạy bén, nhận biết nhanh.,Biovital cũng là một loại thực phẩm chức năng giúp bổ sung các men tiêu hóa và những vi khuẩn có ích, ức chế vi khuẩn gây hại, giúp tạo sự cân bằng hệ vi sinh đường ruột cho trẻ, bổ sung các acid amin, các vitamin, và nhiều khoáng chất thiết yếu giúp trẻ ăn ngon, chuyển hóa thức ăn tốt, hấp thu nhanh, cơ thể khỏe mạnh, đề kháng tốt và phát triển toàn diện.,Hai thực phẩm chức năng này có một số thành phần giống nhau do đó nếu sử dụng chung với nhau có thể gây quá liều hoặc cản trở việc hấp thu các chất dinh dưỡng.,Với tình trạng con chị như hiện nay, chị nên cho bé đi khám dinh dưỡng để các bác sĩ khám, tư vấn và chỉ định thuốc cho phù hợp.,Chúc hai mẹ con chị khỏe mạnh.,Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh\nKhoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-coi-xuong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin cho em hỏi", "question": "Vợ em đi siêu âm thai được 10 tuần tuổi, mà bác sĩ nói thai bị u nang vai gáy là như thế nào ạ. Và giờ phải làm gì ạ", "answer": "Chào bạn,Khám lại ở một trung tâm lớn hơn để có chẩn đoán chính xác hơn vì tôi cũng không hiểu bạn đang nói đến bất thường gì.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-cho-em-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm bàng quang khi cho con bú", "question": "Chào bác sĩ,Em đang cho con bú được chẩn đoán viêm bàng quang và được kê cho hai loại thuốc Augmentin và Domitazol uống trong ba ngày. Vậy em có thể tiếp tục cho bé bú khi uống thuốc được không? Em uống thuốc vào ban ngày, vắt bỏ sữa, cho con bú sữa công thức và đến đêm sau lần uống thuốc cuối 8-9 tiếng mới cho bé bú mẹ thì bé có bị ảnh hưởng không ạ? Vì bé nhà em tối không có ti mẹ thì không ngủ được. Mong nhận được phản hồi từ bác sĩ, em cảm ơn.", "answer": "Em Phương Nguyên thân mến,,Nếu bị viêm bàng quang, uống thuốc kháng sinh phải dùng -liên tục ít nhất từ  ngày 7-10 ngày. Các thuốc em uống thì an toàn khi cho con bú mẹ, nên cũng không cần vắt bỏ sữa.,Em cố gắng tiếp tục duy trì cho bú mẹ nhé! Chúc 2 mẹ con em luôn vui khỏe. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,, ,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/viem-bang-quang-khi-cho-con-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay bị giật chân tay khi ngủ", "question": "Xin chào bác sĩ, bé nhà em được 6 tuần tuổi. Từ khi sinh ra bé hay bị giật chân hoặc tay khi ngủ, khác với hiện tương giật mình. Em cho bé bổ sung vitamin D3 sớm nhưng chưa thấy thuyên giảm. Có lần đưa bé ra ngoài, do ủ ấm và được ẵm quá lâu bé bị tăng thân nhiệt và giật toàn thân cho đến khi được bỏ bớt lớp đồ. 2 tuần gần đây bé bị khó ngủ,ngủ ngắn, trong ngày ít cữ ngủ sâu, dễ giật mình, hay gồng mình, vặn vẹo (cả khi thức). Bé đang bị nổi mẩn đỏ, li ti như vết mụn khắp mặt xuống cổ, gáy, tắm nước chè tươi không đỡ, mẹ ăn uống rất nhiều hoa quả và đồ mát ạ. Bác sĩ cho em hỏi hiện tượng giật này có phải bệnh lý hay không và một số nguyên nhân khiến bé khó ngủ như vậy cũng như vấn đề da của bé.Em xin cảm ơn!", "answer": "Em Thu Hà thân mến,,Bé bị giật tay chân khi ngủ tần suất ít có thể do hệ thần kinh của bé chưa hoàn hảo. Nếu bé bị nổi mẩn đỏ ở da thì nên cho bé đi khám để điều trị phù hợp vì da trẻ rất nhạy cảm, dễ kích ứng và dùng thuốc theo sự chỉ định của BS. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-bi-giat-chan-tay-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh vặn mình", "question": "Chào bác sĩ.Bé nha em sinh ngày 8/3. Bé hay vặn mình, mỗi lần vậy bé hay ộc sữa. Em cho bé ăn sữa mẹ hoàn toàn. Như vậy có phải bé nhà em thiếu vitamin D không? Em nên cho bé bổ xung loại nào? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Em Phương thân mến,,Vặn mình là phản ứng hay xảy ra khi có kích thích. Bé ọc sữa thỉnh thoảng vài lần trong ngày nhưng bé vẫn bú ngủ tốt, tăng cân tốt xem như bình thường. Việc bổ sung vitamin D theo sự chỉ định của BS và nếu dùng nhiều vitamin D dẫn đến thừa thì sẽ ảnh hưởng đến sức khỏe của bé. ,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-van-minh/"}
